% Created 2018-10-17 Wed 21:58
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[pressentation,11pt,aspectratio=1610, xcolor=table]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french, frenchb]{babel}\usepackage{etex}\usepackage{minted}\usemintedstyle{emacs}\usepackage{pifont}\usepackage{booktabs}\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{tikz}\usepackage{amsmath}\usepackage{pgfplots}\usepackage{etex}\usepackage{mathspec}\usepackage{smartdiagram}\usetikzlibrary{arrows,shapes,positioning,mindmap,decorations.pathreplacing,backgrounds,overlay-beamer-styles,calc,3d,fit}
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX} \usepgfplotslibrary{statistics,ternary,dateplot}\usepackage{appendixnumberbeamer}\usepackage{animate}\pgfplotsset{/pgf/number format/assume math mode=true}
\setmathsfont(Digits,Latin,Greek)[BoldFont=Fira Sans Bold]{Fira Sans Light} \usepackage{pgfplotstable}\usepackage{siunitx}
\usepackage[type={CC}, modifier={by-sa}, version={4.0},]{doclicense}
\usetheme{metropolis}
\usecolortheme{owl}
\author{Mathieu Fauvel}
\date{Jeudi 18 Octobre 2018}
\title{Enjeux autour de l'occupation des sols}
\subtitle{Séminaire THEIA - 16 et 17 Octobre 2018 - Agropolis International Montpellier}
\metroset{progressbar=frametitle,numbering=fraction,titleformat=smallcaps,block=fill,sectionpage=simple,subsectionpage=simple}
\setbeamercovered{again covered={\opaqueness<1->{25}}}
\author[Mathieu Fauvel]{Mathieu Fauvel}
\institute[INRA]{CESBIO, Université de Toulouse, CNES, CNRS, IRD, UPS, INRA Toulouse, France}
\setbeamertemplate{title page}{
\begin{minipage}[b][\paperheight]{\textwidth}
\ifx\inserttitlegraphic\@empty\else\usebeamertemplate*{title graphic}\fi
\vfill%
\ifx\inserttitle\@empty\else\usebeamertemplate*{title}\fi
\ifx\insertsubtitle\@empty\else\usebeamertemplate*{subtitle}\fi
\usebeamertemplate*{title separator}
\ifx\beamer@shortauthor\@empty\else\usebeamertemplate*{author}\fi
\ifx\insertdate\@empty\else\usebeamertemplate*{date}\fi
\ifx\insertinstitute\@empty\else\usebeamertemplate*{institute}\fi
\centerline{\includegraphics[width=0.6\linewidth,height=0.22\linewidth]{theia_fond-clair1.png}}
\vspace{5mm}
\end{minipage}
}
\setbeamertemplate{footline}
{%
\leavevmode%
\hbox{\begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm]{author in head/foot}%  plus1fill,rightskip=.3cm
\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~(\insertshortinstitute) : \insertshorttitle
\hfill%
\end{beamercolorbox}%
\begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{title in head/foot}%
\usebeamerfont{title in head/foot}\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{2em}
\end{beamercolorbox}}%
\vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false,]
\setbeamersize{text margin left  = 0.5cm}
\setbeamersize{text margin right = 0.5cm}
\setbeamertemplate{itemize item}[square]
\setbeamertemplate{itemize subitem}[triangle]
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{$\star$}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\begin{document}

\maketitle
\section{Cartographie de l'occupation et de l'usage des sols}
\label{sec:org0b2453a}
\begin{frame}[label={sec:orgbf987e5}]{Occupation et usage des sols}
\begin{center}
  \tikzset{
    every shadow/.style={
      fill=none,
      shadow xshift=0pt,
      shadow yshift=0pt}
  }
  \tikzset{module/.append style={top color=\col,bottom color=\col}}
  \smartdiagramset{
    description title width=1.95cm,
    description title text width=1.94cm,
    description text width=10cm,
    description font = \color{black},
    description title font = \color{black},
    descriptive items y sep=1.9cm,
    set color list={orange, yellow, blue, green, cyan} ,border color=none,
  }
  \smartdiagram[descriptive diagram]{
    {C'est~quoi?, Couverture \& utilisation des sols},
    {Pourquoi?, {État et tendances}},
    {Pour~qui?, {Scientifiques, gestionnaires, décideurs politiques}},
    {Comment?, {Spécification, construction, utilisation}},
  }
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org01d1bb0}]{OCS existantes}
\small
\begin{center}
\begin{tabular}{llllll}
\toprule
 & \textbf{Res. sémant.} & \textbf{Res. spatiale} & \textbf{Couverture} & \textbf{Mise à Jour} & \textbf{Construction}\\
\midrule
\emph{GlobeLand 30} & 10 classes & 30m & Planétaire & 2000-2010 & Auto+manuel\\
\emph{CLC} & 44 classes & \textasciitilde{}100m & 39 Pays & 6 ans & Auto+manuel\\
\emph{HRL} & 8 thèmes & 20-100m & 39 Pays & 3 ans & Auto+manuel\\
\emph{BD Topo} & 10 thèmes & Métrique & France & 6 mois à 5 ans & Auto+manuel\\
\midrule
\emph{OSO} & 17 classes & Décamétrique & France & Annuelle & Auto\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\section{Potentialités de la télédétection satellitaire}
\label{sec:org6ad443b}
\begin{frame}[label={sec:org29d5aef}]{Explosion de la donnée disponible}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[on grid,]
    % Def style
    \tikzset{styRectDef/.style = {rectangle, rounded corners, draw=black, inner xsep=6mm, inner ysep=3mm,minimum height=2cm,minimum width=4cm,text=black}}
    \tikzset{styRectOne/.style = {styRectDef, draw=white, fill=yellow!80}}
    \tikzset{styRectTwo/.style = {styRectDef, draw=white, fill=blue!80}}
    \tikzset{styRectThree/.style = {styRectDef, draw=white, fill=green!80}}
    \tikzset{styConn/.style = {very thick, ->, -latex, shorten <=1mm, shorten >=1mm, draw=white}}

    % Draw
    \draw (-4,0) node [styRectOne] (hetero) {Hétérogénéité};
    \draw (4,0) node [styRectTwo] (res) {Résolution};
    \draw (0,-4) node [styRectThree] (disp) {Disponibilité};

    % connections
    \draw[styConn, bend left] (hetero) to (disp);
    \draw[styConn, bend right] (res) to (disp);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org26a6ae6}]{Opportunités}
\begin{columns}
\begin{column}{0.45\columnwidth}
\begin{block}{Thématiques}
\begin{itemize}
\item Plus d'informations sur
\begin{itemize}
\item La nature
\item La structure
\item La phénologie
\end{itemize}
\item Plus de régularité \& répétitivité
\item Coûts réduits
\end{itemize}
\vspace{2.cm}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.45\columnwidth}
\begin{block}{Méthodologiques}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=.6,every node/.style={minimum size=1cm},on grid]
  \begin{scope}[yshift=-2cm,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
    \draw[white,] (0,0) grid[step=1] (5,5);
    \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
  \end{scope}
  
  \visible<1>{\begin{scope}[yshift=-1cm,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
      \draw[step=2.5mm, white,] (0,0) grid (5,5);
      \draw[fill=gray,fill opacity=0.75] (0,0) rectangle (5,5);
      \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
    \end{scope}
  }
  % 
  \visible<1>{\begin{scope}[yshift=0,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
      \draw[white,] (0,0) grid[step=1] (5,5);
      \draw[fill=gray,fill opacity=0.75] (0,0) rectangle (5,5);
      \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
    \end{scope}
  }

  \visible<1>{\begin{scope}[yshift=1cm,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
      \draw[fill=gray,fill opacity=0.75] (0,0) rectangle (5,5);
      \fill[blue] (0,2) -- (4,2) -- (4,4.5) -- (2,4.5) -- (2,3) -- (0,3) -- (0,2);
      \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
    \end{scope}
  }

  \visible<1>{\begin{scope}[yshift=2cm,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
      \draw[fill=gray,fill opacity=0.75] (0,0) rectangle (5,5);
      \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
      \fill[blue] (2.25,2.25)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (2.75,2.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (3.75,1.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (1.75,3.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (3.75,2.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (2.75,1.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (0.75,1.25)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (4.75,4.25)  circle (0.125cm);
    \end{scope}
  }   
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org2afb6cb}]{Les enjeux}
\tikzset{
  every shadow/.style={
    fill=none,
    shadow xshift=0pt,
    shadow yshift=0pt}
}
\tikzset{module/.append style={top color=\col,bottom color=\col}}
\begin{center}
  \smartdiagramset{
    module minimum width=7cm,
    module minimum height=1cm,
    text width=6.5cm,
    back arrow distance=0.75,
    set color list={orange, yellow, blue, green, cyan},border color=none,
    uniform arrow color=true,arrow color=gray!50,
    }
  \smartdiagram[flow diagram]{Télédétection $\heartsuit$ BD manuelle,Perfectionner/Automatiser traitements,Mutualiser outils \& références,Intégration utilisateurs}
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orge64852e}]{CES OSO}
\begin{center}
\includegraphics[width=\linewidth]{ces_oso.png}
\end{center}
\end{frame}
\section{Les perspectives}
\label{sec:org8265681}
\begin{frame}[fragile,label={sec:orgee8b4dc}]{\texttt{iota\textasciicircum{}2}}
 \tikzstyle{box} = [fill=gray!10, thick, rectangle, rounded corners, font=\footnotesize]
\tikzstyle{titlebox} = [text=white, rounded corners,font=\sc]
\tikzstyle{emptybox} = [font=\footnotesize,draw=none,fill=none,sloped]

\begin{center}
  \resizebox{\linewidth}{!}{
    \begin{tikzpicture}[<->,mindmap,every node/.append style={concept,execute at begin node=\hskip0pt},grow cyclic,
      concept color=white, text=black,
      %root concept/.append style={concept color=white, fill=white, line width=1ex, text=black,font=\large,text width=4cm},
      level 1/.append style={level distance=6.5cm,every child/.append style={concept color=gray!25,text=black,font=\bfseries\small},text width=3.5cm},%
      level 2/.append style={level distance=4.5cm,every child/.append style={concept color=gray!50, text=black,font=\bfseries\footnotesize}, text width=2.5cm},
      level 3/.append style={level distance=3.0cm,every child/.append style={concept color=gray!75,text=black,font=\scriptsize}, text width=1.5cm},
      ]

      % Mind map du projet
      \node [root concept] (ocs) at (0,0) {{\Large\textsc{PARCELLE}}\\TOSCA}
      child[grow=-30] { node (valthem) {Validations\\ Thématiques}
        child[grow = 90] {node (foret) {Milieux forestiers}}
        child[grow = -120] {node[fill=gray!50] (seminat) {Milieux semi-naturels}
          child[grow =0, level distance=3.5cm]{ node (grassland) {Prairies}}
        }
        child[grow = -30] {node (cultures) {Cultures}
          child[grow = -30] {node (eau) {Surfaces\\Irriguées}}
          child[grow = -90] {node (rpg) {RPG}}
        }
        child[grow = 30] {node (sud) {Urbain-Santé\\Mangroves\\Pays du Sud}}                   
      }
      child[grow=210] { node (intmeth) {Intégrations\\ Méthodologiques}
        child[grow=120] { node (s1s2) {Fusion\\ S1\&S2}}
        child[grow=180] { node (context) {Approche \\ contextuelle}
          child[grow=210] {node (ap) {Attributs\\spatiaux}}
          child[grow=135] {node (obia) {OBIA}}
        }
        child[grow=240] { node (thrsS2) {Fusion\\ THRS-S2}}
      };

      \path (rpg) to [circle connection bar switch color=from (gray!75) to (gray!75)] (grassland);
      % Laboratoire impliqué
      \node[text=black,concept color = red!50, font=\footnotesize, text width=2.5cm, minimum size=2.6cm] (cesbio) at (-1.75,-11) {\textbf{CESBIO}};
      \node[text=black,concept color = green!50!red!50, font=\footnotesize, text width=2.5cm, minimum size=2.6cm, right = of cesbio] (dynafor) {\textbf{DYNAFOR}};
      \node[text=black,concept color = yellow!75, font=\footnotesize, text width=2.5cm, minimum size=2.6cm, right = of dynafor] (irstea) {\textbf{TETIS}\\ {\tiny IRSTEA}};
      \node[text=black,concept color = teal!50, font=\footnotesize, text width=2.5cm, minimum size=2.6cm, right = of irstea] (live) {\textbf{LIVE}};
      \node[text=black,concept color = purple!50, font=\footnotesize, text width=2.5cm, minimum size=2.6cm, right = of live] (espace-dev) {\textbf{ESPACE-DEV}};
      \node[text=black,concept color = magenta!50, font=\footnotesize, text width=2.5cm, minimum size=2.6cm, left = of cesbio] (costel) {\textbf{COSTEL}};
      \node[text=black,concept color = orange!50, font=\footnotesize, text width=2.5cm, minimum size=2.6cm, left = of costel] (matis) {\textbf{LaSTIG}};
      \node[text=black,concept color = blue!50, font=\footnotesize, text width=2.5cm, minimum size=2.6cm, left = of matis] (cirad) {\textbf{TETIS}\\ {\tiny CIRAD}};

      
      % \begin{pgfonlayer}{background}
      %   \draw [concept connection, draw=red!50,->,loosely dashed] (cesbio) edge[bend right=25] node[emptybox,above=-1.5cm,text=red!50,pos=0.92] {J. Inglada} (s1s2);
      %   \draw [concept connection, draw=red!50,->,loosely dashed] (cesbio) edge [bend left=25] node[emptybox,above=-1.5cm,text=red!50,pos=0.92] {M. Planells} (foret);
      %   \draw [concept connection, draw=red!50,->,loosely dashed] (cesbio) -- ++(0,-1.5) -|  node[emptybox,below=-1.5cm,text=red!50,pos=0.90] {V. Demarez} (eau);
      %   \draw [concept connection, draw=red!50,->,loosely dashed] (cesbio) -- ++(0,-1.5) -|  node[emptybox,below=-1.5cm,text=red!50,pos=0.85] {S. Valero} (grassland);

      %   \draw [concept connection, draw=green!50!red!50,->,loosely dashed] (dynafor) edge [bend left=15] node[emptybox,above=-1.5cm,text=green!50!red!50,pos=0.90] {D. Sheeren}  (foret);

      %   \draw [concept connection, draw=yellow!75,->,loosely dashed] (irstea) edge node[emptybox,above=-1.5cm,text=yellow!75,pos=0.5] {S. Alleaume} (seminat);

      %   \draw [concept connection, draw=purple!50,->,loosely dashed] (espace-dev) edge[bend right] node[emptybox,above=-1.5cm,text=purple!50,pos=0.85] {N. Dessay} (sud);

      %   \draw [concept connection, draw=magenta!50,->,loosely dashed] (costel) -- ++(0,-1.75) -|  node[emptybox,above=-1.5cm,text=magenta!50,pos=0.90] {T. Corpetti} (ap);
      %   \draw [concept connection, draw=magenta!50,->,loosely dashed] (costel) edge [bend left]  node[emptybox,below=-1.5cm,text=magenta!50,pos=0.8] {L. Hubert-Moy} (seminat);

      %   \draw [concept connection, draw=orange!50,->,loosely dashed] (matis) edge node[emptybox,above=-1.5cm,text=orange!50,pos=0.50] {A. Le Bris} (thrsS2);
      %   \draw [concept connection, draw=orange!50,->,loosely dashed] (matis) -- ++(0,-2) -| node[emptybox,below=-1.5cm,text=orange!50,pos=0.90] {C. Mallet} (rpg); 

      %   \draw [concept connection, draw=blue!50,->,loosely dashed] (cirad) edge[bend left] node[emptybox,above=-1.5cm,text=blue!50,pos=0.85] {R. Gaetano}(obia);

      %   \draw [concept connection, draw=teal!50,->,loosely dashed] (live) edge[bend left] node[emptybox,above=-1.5cm,text=teal!50,pos=0.4] {A. Puissant}(rpg);
        
      % \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}}
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}[label=conclusion,standout,noframenumbering]{}
\begin{center}
Merci de votre attention
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}[noframenumbering,label={sec:orga309f4f}]{}
\begin{center}
\small
\doclicenseLongText

\doclicenseImage
\end{center}
\end{frame}
\end{document}